有冇人住過兒童之家/寄養家庭

分享下依家生活點？

當年我屋企人有做寄養家庭，都想知道依家佢生活點

人格分裂

生活還好嗎 個陣我親戚都有寄養小朋友 佢地打牌會帶埋出嚟
見到佢地個樣都唔多開心

留左佢屋企人電話囉 慢慢都冇聯絡

睇你故好多年了
冇記錯應該係ptgf 個故最後結尾傻撚左 好深刻

香港有寄養？

有 我知個啲係有父母 可能一星期會見一次咁

唉 記得我屋企個個 好醒 但唔太講野 10歲 但啲行為說話成個 22 23歲咁
依家佢應該22 歲 就諗翻起佢

希望你搵得返個小朋友見面

要本身有小朋友(同性 ，加正常家庭正常收入

我22 同佢同年
個陣佢10歲過來住 住左5年

住過類似嘅 覺得屋企有問題嘅人多數比較醒 識做人

佢冇電話用 我同佢屋企人唔買比佢
佢又成日睇書冇話要玩電話

好似都有6000幾 唔肯定 不過佢地通常有書簿津貼個啲

好慘 我老母唔比佢用我電腦 佢自己又冇
唔好想像會兩個坐埋一齊玩電腦多數佢都只可以偷睇我打機 比過一次佢偷玩老母罰佢食三日白飯

住左5年 😂
有個仆街屋企同終極自撚私老竇成日掛住溝女唔會俾錢然後溝啲女返嚟就毒打我黎出氣，試過三日冇比飯我食，又用熨斗辣我，最後中三出返嚟同阿嫲住。

中六公開試前一個星期阿嫲過咗身，好好彩公開試算考得好入左Kong U 讀咗三年先發覺自己從來冇諗過自己想點，同埋因為人生開覺得太差好多興趣上面嘅嘢根本都冇好好培養到所以跟住選擇quit U轉左科半神科同埋buy time 學下自已想學嘅嘢。

由於一考完公開試成績差唔多係本身間band3學校入面最好，我個冚家剷老竇即刻突然彈返出嚟，以此物質上都算過得幾好，嚟緊10月會去丹麥做嘢。

但係成日諗返家舍嘅其他小朋友都會好想為佢哋做返啲嘢。

成日都想知有一兩個失去左聯絡嘅小朋友呀而家過成點

加油，仲有幾十年過 活得開心啲 想生小朋友嘅相信你會更加愛佢

好似9/10歲住到14 歲。其實兒童之家啲阿姨好撚有問題，大左個人視野廣啲先至覺得佢哋好撚unprofessional.

生出黎但寄養比人？

點解唔俾佢用？寄養得係你屋企唔係就係想俾返個有家庭溫暖嘅環境佢咩？

老母覺得有得佢住有飯食係咁
不過佢可能有創傷後遺？(唔知咩事) 個人唔出聲又逆來順受，我媽容易佢係好串 所以對佢麻麻

都係㗎，身教真係好重要haha
仆街原生家庭留俾自己嘅缺陷要慢慢靠自己同喺一啲好有愛嘅朋友身上學習去overcome，去成為一個完整嘅人先至再有小朋友。好幸運我中學嗰陣時俾人bully過但後來遇到啲好錫我嘅朋友。

好多寄養家庭都係仆街黎 求其比飽飯細路食就覺得自己好好

唔係個個咁諗 有啲可能為錢
我有個親戚知寄養有錢攞仲有免費奴隸都有搵小朋友

對個細路唔好又要做寄養家庭

住過？可以分享下嗎 可能同你打過機

係 其實同養狗冇分別

我以前係做呢啲家庭 根本好多係為錢而做

我嗰陣時住喺一個喺北區都算大型嘅家舍入面。
哇 屌 嗰啲阿姨賤過狗，撚日玩排斥針對，個撚個小學畢業所以基本上你上到中學嗰啲嘢都教唔到但係又會屌鳩你 lol

都有好嘅，我媽會幫佢默書 起碼都培養到佢學習習慣
但唔會做多囉，一來驚佢有咩事要負責，二來對佢唔同對親生

我都唔知有幾錢 ，實際上想問有幾多

好似早十幾年咁體驗翻工比人屌咁難怪唔早熟啦

樓上講左 不過另一樣野體會到就係香港好多人係亂咁生又唔肯養

心情唔好就攞啲小朋友去發洩😂
我而家大左反而冇乜點樣計較呢啲history，可能有部份都係制度上嘅問題嘅。
我算好幸運中學遇到啲好好嘅人改正左細個一啲人格障礙，以前日撚日想自殺慢慢因為識到啲好真心嘅朋友而變得開朗同埋發覺自己可以為人哋做得更加多so turns out 學左好多一啲要喺父母身上先學到嘅野。

其實呢個世界係咁，愈窮愈冇能力通常愈生得多
中印都唔明人口做乜咁撚多

打下機就罰食三日白飯 你老母好刻薄

樓主係咪有精神病

係㗎。我好多真係理解點解”我”係咁嘅嘢都係大學睇好多書學返嚟，慢慢理解多咗原生家庭對自己嘅影響之後就開始reconstruct 返自己，當然朋友一路以嚟都幫咗好多。

Lmao 係本身我自己屋企已經日撚日要睇唔同我老竇啲女嘅面色，入到兒童之家之後學咗更加多😂
不過個好處係好細個就好識睇人😂😂😂

好似Harry Potter 咁
只不過係個Dursley 被迫要寄養

點解咁講

覺得你好似喺度自言自語

算係喺朋友身上面感受到被愛 慢慢咁學識自己其實係好重要。學識愛自己然後去愛人囉 都係好撚老土😂

夜晚訓唔著諗起一個同自己做左五年嘅人姐
你咁講波台全部都係痴線佬

我想問下住得寄養家庭係咪一係屋企人坐監，一係變咗孤兒？
但係我上面又見有人可以quit 之後同啊嫲住番

做緊護士

睇到個po之後好想第日領養兒童算

應該唔係 佢哋有啲屋企人其實係度

但你個名叫失業毒男wo

咁應該係家暴果啲

通常係屋企有問題囉然後社工判定你唔適合同屋企人住。
btw我老竇係自己送我入去 lol 話as 一個單親爸爸冇錢養我 ，然後第二年娶左個中國女人再買埋樓😋

以前家舍有條友幾兄弟姊妹都係住唔同嘅兒童之家，幾個都係弱智，但係佢老母仲係咁生然後拎綜援，真係痴撚線

on9 一個人攞幾個人嘅綜援但自己唔駛養

當你覺得錢樓車都唔重要，你就得到真正嘅快樂

講笑姐，生活過得去開心咪得囉

你老母正一食屎狗

算數啦屌啲儒家文化咁撚低等我都廢撚事理。
不過我好相信人係好受自己嘅環境影響所以我都唔會怪曬自己父母因為佢哋本身嘅原生家庭都唔好，咁當然其身不正又係要生小朋友係佢哋嘅問題嚟嘅，咁我地有幸有呢啲knowledge同埋解構自己行為並且redefine 嘅能力嘅時候如果可以咪盡量be a bigger person lor. 我而家同我屋企都係保持一個comfortable 嘅distance 當做一個唔係好close 嘅朋友囉.

我都食過一晚 佢仲有用大碗裝 話無送食多啲飯
想死

推薦一兩本可以嗎

係呀。有個仲痴線佢老母生咗兩件出嚟兩個都住兒童之家一個同我同層，我仲同嗰個人有聯絡知道佢應該撈緊偏，入邊拎綜援一邊喺屋企整毒品lol

係呀尤其係嗰啲心理學嗰啲同埋其實歷史同文學都好重要有時你見到啲仆街作者你再睇佢自己嘅背景你可以慢慢解讀到點解佢會變成一個咁樣嘅人，好多都係因為走唔出原生家庭帶俾自己嘅影響 eg太宰治 同好撚多政治人物都係

哇 真係屌你老母

咁都好意思搵番人

對人差L到

細個住過播道兒童之家
依家生活暫時都唔優
半年大約搵500,000

細個邊敢逆老母意

仲有冇同個陣一齊住嘅人聯絡嗎？

有啲係父母家庭問題所以社工個邊唔批比返父母養
最多係老母吸毒個啲，個啲多數去兒童之家/foster home
亦都有唔少生完直接sign off

利申工作關係見唔少仆街父母，見到好多生仔要考牌系列既事

好奇想問吓點解樓主無啦啦會咁樣問
係咪生活有咩唔如意

鐘意緊個住呢d hall既女仔
性格好古怪

係會比較早熟同獨立
因為無屋企 咩都靠自己
你睇吓陳彥霖
家庭有問題 15歲都唔似15

諗翻起佢個陣講嘅野 覺得好有道理
佢大約講 做人同佢寄人籬下一樣 要點點點之類 大約明個意思 冇記到成句 個陣都唔知佢up乜

咁嘅家庭畀我唔會想回望
喺街撞到都費閪事打招呼

仲住緊？唔係18就踢你走咩

佢走個陣我同佢都有計傾 應該唔會唔應我嘅
個陣佢帶飯我有請佢食野

其實住呢d未必唔係好事
政府管得嚴學壞整有個譜
同埋3餐又唔擔心，以我所知個社工好既話政府都會俾幾多資源你

18歲踢你走一係就轉青年宿舍，一係俾間公屋你
2樣都未輪到既話最遲19/20
好似係

禾
讀緊d 濕9科將來都無乜前途

咁你同佢相處成點
同性就應該有男仔的浪漫
會傾下計咁
但你媽咁對人、睇黎仲有其他刻薄野咁

住過3次寄養家庭 2次兒童之家

你在佢被罰時無出聲
已經係幫兇
但當時你點敢出聲

Ching原生家庭有乜問題

單親家庭 阿媽一個養我哋三兄妹 又有精神病 有時要住院 而老豆無本事又搵唔到錢 所以我自細住開寄養家庭

有無俾阿姨蝦過？

無阿 全部都幾好嘅 最後住個個家庭對我好好真係會用心教我待人處事阿日常生活技巧 依加仲有聯絡 會約食飯

2019年先得6000
你十年前都有6000咁好

中學住過兩年播道兒童之家
係東區醫院職員宿舍 背山面海2000幾呎
一間屋八個小朋友 最細四歲 最大十八
小朋友四個一間房 每間房兩張碌架床 四張書枱
其他機構唔知 但係播道有分男家女家 同男女混合家
家長可以要求 仔女同同性住定係異性都可以
有個嬸嬸（監護人）一齊生活 監管我哋 即係簽通告 見家長嗰啲都係佢
一日三餐都有個家務助理準備
星期六日 暑假聖誕假新年假 家長會接返屋企團聚（乖先可以）
無論因為咩原因 唔可以返屋企團聚都好
逢星期日/長假期都會帶冇得出去嘅小朋友出去一次（會喺出邊食一餐 行街買日常生活用品）
當然長假期 都會多啲日子出去
最記得 每個小朋友返學嘅時間都唔同
但剩係得兩個廁所 大家都會輪起身刷牙洗面
冬天成日都懶瞓
搞到我下一個朋友仔啲時間都要俾埋我
但佢都好好冇嬲過
多謝你 希望你一切安好

痴線
一個細路有啲咁慘嘅經歷
點解要扔佢去兒童之家？
你老母點解要收佢？

養咗佢幾耐

你諗得太複雜
呢啲家舍、寄養家庭
係為份工同錢
即係懲教署陪人坐監咁
咪講埋啲咩育兒/
兒童心理/兒童權益
呢班人係無呢啲諗法
甚至 佢無意間加劇
本身喺原生家庭已經偏偏哋嘅小童
推佢成為一個更加內向
性格更古怪 更加黐線嘅人
佢哋亦都無呢種自覺

而因為呢班小童實際上唔係犯事
嗰度唔係男/女童院
所以又會似養賓賓同狗咁
你見樓主老母
偷睇打機 =食3日白飯
十足刻薄僱主對外僱

你免費養咗佢五年？

唔係唔肯養
有啲坐緊監 有啲住精神病院
總之照顧唔到
理由各式其式

咁就好啦
咁而家原生家庭同兄弟姐妹關係點
當時分開幾個家庭無得見、關係會唔會好疏離？

睇到你回覆 要係一個複雜嘅家庭下成長一定好唔容易 好難得培養到呢個價值觀
自己工作關係見過唔少人因為屋企問題cope唔嚟 慢慢形成壓力 嚴重個啲直情有精神病(思覺失調/人格障礙好多) 見到都好戥佢哋可惜

巴打加油 經歷咁多應該冇咩難到你 用你自身經驗幫佢哋捱過去 我地呢啲外行人真係好難完全代入

即係政府無加過價
十年前三十蚊都食到餐飯

好似幾好咁、起碼有得出街
在院舍悶唔悶？有無電視睇？
介唔介意俾同學知你住院舍？

打工定做生意？

社署會俾津貼架

細細個 又冇乜 佢真係好靜 係睇書睇到悶會睇下我打機 聽我播啲歌咁囉 我又成日打機
其實都冇乜 要佢早訓囉 睇唔到 9:30TVB劇
食飯唔同枱食話佢木口木面 冇胃口對住佢

認廢

可能記錯 唔記得四千幾定六千幾

好似工人姐姐咁 大家唔係同枱食飯已經不在平等的位置
睇黎平日都唔會帶佢出街食好西、買野之類

好慘
咁都唔使坐監
虐兒啦直頭

都係 默書高分會買啲文具比佢囉 食好西就冇 好記得出街食飯都唔打包比佢食，翻去煮米粉比佢食
好個邊諗就街外野食未必乾淨驚食壞人個仔，壞個邊就$

哇
支那人正賤種

好慘 點解唔同枱食飯 佢自己坐埋一邊食？唉
當人係工人咁好賤

其實好唔好係見仁見智
印象好深 有四兄弟姊妹 都係同我住同一個兒童之家
家姐同細妹 係女家
哥哥同細佬 分別係男同男女混合
佢哋父母都係長期吸毒 住公屋 生咁多係為咗拎綜援
佢哋好細個就喺度住 一直住到我走 佢哋都未走
咁對佢哋嚟講 當然係好
起碼豐衣足食 有人接返放學 有其他小朋友一齊玩
唔使顛沛流離 可以安安穩穩

但對我 啫係大個啲先入去而言 就唔算係好
因為大個仔大個女 喺入面唔算喺多
相反幼稚園 小學生嘅比例會多啲
所以可想言之 係想同多幾個人傾計都冇
另外 都會想同朋友出街
但係兒童之家嘅角度 佢哋有責任保護你
所以 除咗同屋企人團聚之外 係完全冇機會單獨出去
萬一要住到18 就真係保護到你18

係入面 返學時間真係唔算悶
因為七點都要起身返學 放學返到去都五點
跟住食飯沖涼洗衫晾衫睇電視做埋功課 已經要瞓
係假期 尤其長假就悶到PK
日日都將書櫃啲書 睇完又睇
君比啲叛逆歲月
睇到倒背如流都未過完一日

入面有電視啊
長期cctvb 但都要所有小朋友做晒功課先可以開

我自己唔會介意俾人知住院舍 覺得就算知又點
但相反屋企人好介意
大時大節 親戚朋友上嚟 屋企人都提住千祈唔好講
話家醜不得外傳

佢地有個心態係
跟佢住好過兒童之家就心安理得 覺得做夠

可能有其他好心人收留呢

我兩個阿哥淨係住過一次寄養家庭
係得我住過咁多次
以前細個會心入面怨點解得我要分開住
不過可能我太早熟
好快明屋企人只係想我有個好環境成長
事實又真係食得好住得好 係無自由
不過都有唔開心嘅 始終有陰影係真
我阿哥對我好好 好到我啲fd勁羨慕
依加同返自己屋企人住 關係都幾好阿

係 佢有張枱 做功課食飯都係個到
成日除左係個個位 床 學校 好似坐監咁 一放學就要翻去 放學約fd 都唔得

咁又唔好諗到全部寄養家庭既家長都咁差，記得以前鏗鏘集有做過呢個題材既節目，其實好多家長都好好人既。
講真啦，果份所謂津貼有幾多，真係要養一個小朋友絕對唔止呢個數。

我細佬

唔係真心對個細路好 就唔好做寄養啦 人地住番係家宿仲開心

其實佢都明差別對待
但餓佢唔死、有書佢讀就算
佢讀書應該好叻？會發奮圖強個種？

其實你老母係為乜要做寄養家庭？
愛心唔夠既唔好毁左人地一生既價值觀啦
佢要去得住寄養，一定係經歷左啲唔好既過去
以為去到寄養家庭可以得到少少溫暖，點知你老母既對待反而仲比左佢二次傷害，以後佢可能呢一生人都唔會再相信任何人，唔會建立返到一個正面既價值觀。
如果你老母係為錢既話，某程度上佢都係個仆街。

平日假期係咪唔會帶佢出去玩？ 同朋友親戚食飯係咪都唔帶佢出嚟？

迫佢地長大

其實就唔會太差 有飽飯食有電視睇 我生日都會一齊切蛋糕
但就係咁多 享受唔到家庭感覺 始終唔係一份子

啱呀 寄人籬下已經好慘 仲要受到呢啲對待....

入到去就要幫手照顧下小朋友
陳柏宇都住過兒童之家
而家都係一條好漢仲有小朋友
第日有機會要做個好爸爸/媽媽俾溫暖小朋友

多數會翻去佢屋企 親戚食飯多數星期六日 佢走左
打牌會帶佢地同其他人玩

兄弟姐妹情係一世
細個唔好、大個就好難好
大個就會有機心、猜度人、從而有疏離感

我自己覺得係你媽媽唔好啫，但其實又好難怪，始終唔係自己親生，但都係果句，唔係好有愛心就唔好做寄養家庭啦。
我都識有朋友住過兒童之家，但我又覺得佢性格無乜野，雖然唔係話好讀到書。但都叫有份穩定既工，自己住又過得去咁。

點解會入去住？仲以為你屋企人對你好衰

係既、有巴絲講返有d家長都幾好
只係針對返樓主個老母對個男仔唔平等而樓主又做唔到乜

佢話佢去過啲更差 所以都接受到住呢度
我唔可以我屋企人對佢好好，但稱唔上好差嘅
基本野有做足度 不過真係接近無娛樂

好少話因爲經濟問題 經濟問題綜援咪得

細個就話唔知人情世故
當時個男仔都已經係青少年
佢有心事唔敢同人講

幫人幫幾盡每個人都唔同 有愛心嘅 咪對佢好好囉 冇乜愛心嘅 好似我老母 養到咪算

聾啞人士應該有能力照顧
中學同學父母係聾啞都養到佢肥肥白白

唔好心多數較多 同埋如果住得叫Ok 邊有社工肯搞

入去住係因為屋企照顧唔夠
小一 我媽已經打牌 打到天荒地老
試過連續五日過咗大海賭錢
所以 我長期唔返學 咩都冇人理
啲老師就以為我天生曳 冇試過幫下我
一直到中學 都長期唔返
終於有個社處姑娘 申請送我入去

可能啦 我個陣又細 自己有得玩邊會理咁多
見佢自己都搞得掂自己就唔想理

好彩父母係聾啞聽唔到魔音
同埋過度活躍有藥食、佢知道父母有問題都控制下唔蝦佢地

唔好怪自己、你當然都好細又要聽阿媽話
知唔知佢讀咩學校可以在連登搵下

唔知去左第二個家庭定翻左屋企住
之後轉左校

咁你呀媽憑咩開聲叫你唔好話比人知你住家舍
明明問題出係佢度，但佢要你幫手講大話密冚

劣根性 華人真係好撚要面

就係話唔好心嗰堆都唔應該做收養家庭啦

正常唔返學當曠課
要上報教育署

唔知咩心態 但我某程度上覺得係件好事
如果冇寄養家庭可能就要去兒童之家，至少寄養家庭係個家庭

咁樓主你點對佢丫 會唔會當佢係成長時既玩伴
會唔會一齊分享 互相倚靠

嗯 真係祝你老母冚家富貴

小學到初中住過
4個人一間房
果陣放學死唔想返去 留係學校耐d話要補課
返到去就沖涼食飯
然後自修時間>玩一陣時間>睇電視時間>訓教
果陣小學雞 有人陪下冇咁悶
訓親教都吹水 d姨姨日日入黎鬧人

因為我住得好近 自細好獨立 星期六日都有得自己返屋企（佢地稱為渡假）
其他人多數住勁遠冇人接佢返去、屋企人唔得閒 或者冇屋企冇得返 所以我算唔錯

放假就日日係個宿舍發臭 星期六日得一個鐘電腦時間

以前同屋企人關係差 你咁發脾氣叫佢地送我走
仆街點知真係入去住就日日想返屋企
好撚冇自由

好想去呢d地方做義工
d小朋友好慘

果陣一離院即刻變壞 變撚左邨童mk
利申已變乖 呢世人最憎mk

我講返以前住過呢d野都冇人信
個個話我唔似咁既人
因為果陣貪得意叫屋企人送走我激9佢

住過寄養家庭同兒童之家
宜家仲住緊宿舍

我老豆有個朋友屋企有做寄養家庭
個細佬四五歲同佢哋一齊住到十五六歲
佢哋一家人當佢屋企人咁照顧
個去旅行都有帶埋佢一齊
聽講個女仔個阿媽接返佢
不過都有間中一齊食飯

自己有得出街 佢冇得出 有冇覺得唔好意思

好心你啦樓主仲幫你老母兜
未到最仆街但一樣都係仆街